【施政報告】利嘉閣：即時樓市無大影響 樓價逐步下調

特首林鄭月娥任發表任內第二份施政報告。利嘉閣地產總裁廖偉強表示，將公私營房屋比例增至七三之比，有助解決迫切的民生住屋問題，惟公營房屋的增加，意味私營房屋供應緊張，政府若不增地配合，私樓價格難有大幅理順的可能。對於施政報告內對鎖死二手市場的樓市辣招的檢討隻字不提，廖對表示失望。

對於目前的市況回調，廖指出，政府有迫切需要考慮放寬部分樓市辣招，如額外印花稅(SSD)，藉以增加二手市場的盤源及流轉性，以避免在市況逆轉下，盤源持續被鎖死，造成買賣雙方欲進場及離場均感困難，適當放寬部分辣招反而有利私人住宅市場作出自然調節

廖表示，是份施政報告的措施較多著眼於資助房屋市場及較長遠的供應之上，故對即時樓市無大影響。目前樓市主要受困中美貿易戰及其所引發的一連串經濟及股市波動的問題，預期本港樓價將逐步下調，個別之前升幅較急的地區及物業樓價有機會回落多達10%至20%，惟整體樓價暫不見會出現大幅急插的情況。

拿 唔係我講架 地產代理講架

之後會升番 無問題

地產商講野唔計啦

廖偉強講野OK, 好過施永清

廖早排電台講過大西北/納米細價樓不合理地升得太癲, 會回20%唔奇, 但佢見到其實市區樓無乜點跌, 因為賣家本身就唔多

希望估中啦，原來樓爆都只係跌10－20%
跌15% 咪到你目標入市價

利嘉閣一向唔計㗎啦

ok，你都估跌30%？

原來你真係唔識...

如果我係AA既而家都一定唱淡兇D 業主出貨啦...代理理得你升跌, 最緊要有成交..二手大家坐哂係度又無佣賺, 新盤又要講手講腳講運氣...唔通靠租盤吊命咩

不嬲都係話會調整

要樓爆真係要等貿易戰打到支爆先得

調整完又會繼續上, 龍市gogogo

都無人買

其實ok ga, 唔係只升唔跌w得幾個月後平20%
Vs 等幾個月後只升不跌升弓20% 前後40%差別架

你咁熟你一定係AA

希望你撈到底啦

咁我又無話要撈底既，都要睇啱先架，無預業主主動落20%，不過我還價會還深d還夠10-15% 咁囉

當400萬樓跌20%
首期大拿拿慳番8萬蚊
搶呀！

供少80萬 你唔撚講

其實真你有睇開樓。都知宜家班經紀想業主減返平啲。多啲生意做。宜家連搵客睇樓都好難下

你唔賣就係囉

宜家就係無

佢都話宜家業主個心態未接收到。個價都企硬。成日囉最高租價/樓價去比較。根本好難做生意